你會點揀？極長文慎入 Decline左HKU Non-Jupas Offer後reinstated

《極長文慎入 但希望你可以睇哂佢》

話說小妹六月尾收到HKU Non-Jupas direct offer
當初想tran係因為最近半年番part-time受啟發，
想拎個好啲嘅title for career path planning。
當初apply其實覺得nothing to lose，
收唔收都冇損失，但點知收都咁煩。
因為對依家讀梗間U嘅同學仔有感情

我諗我係最幸運嘅人，
我咁鐘意班同學係因為佢地好完美 。

中六嗰年其實都癲癲地，
一打開書就撕書，考考下mock係度喊等等。
好彩第一年DSE(可能)基礎良好收到jupas offer。
因為唔係心儀科目，所以最後reject左。
然後過左異國半年散心，
再番黎考多次DSE當重新出發。

由於以前嘅問題冇正視，
所以到year1頭就更唔舒服，
醫生寫埋紙叫我停學一年。
但最後我都係選擇頂硬上。
頂硬上，
係因為我以前嘅生存意義係為人而活，
人地對我少少嘅說話係推動力同時都係打擊。
所以我唔想因爲呢種問題而停學，
違背社會對我呢個年紀嘅人嘅期望。
（我都好歧視自己因為自覺冇用）

換黎就係日日冇力番學，好冇用咁skip哂所有堂。
我一路好自責自己咁，但真係連起床嘅力都冇。
我有一個月係完全人間蒸發
（諗番起好對唔住班朋友 ），
由於sem尾要考試我迫住上水。

因為我知好難叫人明，自己又會因此而傷心，
所以係保護自己心靈同友誼情況下，
我當時冇同任何人講過自己咩事
但我知擔心我班人會估到 （sorry ）
就係呢班同學完全唔計較。

我唔係厚面皮嘅人，唔會問人拎source拎tips，
但佢地係主動俾我 ，
仲無條件咁係考final時陪我，carry我所有野，
一直到依家都係咁錫我冇計較。

多得佢地嘅鼓勵，同埋好好嘅伴侶，
我就冇再逃避。
事到如今我因爲情緒一直好穩定，
已經自立番一年，對同學都有番付出。
但我知呢班同學係好難得，我知冇可能再遇到。
所以係reply deadline decline左

但第二日就後悔了 （我知我犯賤）
可能個性格太倔強同好勝加上份人跳掣

最後7月尾send左封email過去appeal reinstatement of offer
我預左冇架喇 以為個位畀左人 始終都咁耐
但上星期話我知一直冇畀人收番我
（都應該多人apply其實都好驚訝）

如果去左又遲多兩年grad
本身年紀都唔細讀多兩年就畢業
本人唔介意，媽媽唔介意，但爸爸比較介意。
唔盡孝咁任性其實值唔值？

對好多人而言可能多鬼餘覺得我煩
但其實我心底好想tran，但冇具體原因。
可能心底係貪HKU個名疊馬過依家間廢校？
奈何我哩種做唔到大事嘅人，
太唔捨得依家同行左咁耐嘅圈子。
次次一諗到因爲咁就好想喊。
我真係諗到就快崩潰先上黎連登問下大家。
屌醒又好，安慰又好，大家講下啦。

利申本身讀緊廢校，今年廿一歲，本身同依家收到offer嘅都係專科，屋企負擔唔大，唔擔心大過班fm會有代溝因爲本身份人算易識朋友（因為我成日微笑 不自覺的），但好唔捨得一齊讀左兩年嘅戰友們

真係有啲亂同長 對唔住大家

都係嗰句係你你會點揀
其實都知大家會叫我唔好走因爲冇意思 都係求屌醒

Tran，出左黎做野你會發現學校名好重要
同學呢樣野，你兩年咪又係要分開，真係感情厚得閒都可以約出黎食飯

真係感情好嘅 轉咗校都可以keep到
同埋就算你唔trans 過多兩年咪又係畢業大家各散東西
校名真係好重要 任你喺非三大有個first Hon
好多人都係覺得你hku third Hon 叻啲
要為將來打算阿絲打

利申hku grad

HKU撚表示
除非你個人能力真係好勁
否則一個定要掛住HKU個名
年中見公司請唔少HKU FG個撚個都智障來
問HR佢話因爲佢地HKU出

負皮上一頁

on9 讀左先算 玩多兩年

我係你就留喺OU好過
除非你窮得嚟又申請唔到學生資助

原本ou?

唔係呀
到依加都唔知點解會收我

識唔少人tran到 好似唔洗博盡過3就多數得

好啦多謝你地咁認真答我
認真因爲lin登個個都屌左先算我冇諗過你地咁好

多謝你

好呀多謝你我去做fm喇 好多謝你地

黎 HKU ，我同你做朋友

點解要tran hku 為個名？